# Задания по курсу Технологии и практики MLOps
Задача прогнозирования временных рядов на основе данных Московской Биржи.

## Команда
Роман Одобеску, Роман Сим

## Описание
В данном репозитории реализована часть сервиса со сбором и обработкой данных, а также обучением модели. Все формальные требования ДЗ по курсу были выполнены, все ДЗ были отправлены в срок.  

Для поддержания чистоты кода, используется линтер и форматтер Ruff. Настроено автоформаттирование кода при сохранении файлов в VS Code (см .vscode/settings.json).   

Для управления зависимостями был выбран Poetry, все зависимости описаны в pyproject.toml.  

Для всех модулей, где это необходимо, реализованы cli-обёртки. Это позволяет как пользоваться DAG (например, через dvc repro, как это реализовано в этом проекте), так и потенциально можно написать main.py с аналогичной функциональностью, без использования cli.  

Все этапы DAG описаны в файфле dvc.yaml, начиная с получения данных от api Мосбиржи, и заканчивая обучением модели и сохранением её в MLFlow Model Registry.
DAG в данном случае получился без разветвлений и представлен ниже:  

![alt text](./visualization/readme_images/dag.png)

Ниже представлен скрин выполнения dvc repro --force (--force чтобы запустить все этапы, даже если изменений не было):  

![alt text](./visualization/readme_images/dvc_repro.png)

После выполнения всего пайплайна также сохраняется артефакт с предсказанием цены на последующие 30 дней:

![alt text](./visualization/forecast_plot.png)

Все результаты обучения логируются в MLFlow:

![alt text](./visualization/readme_images/mlflow_experiments.png)

![alt text](./visualization/readme_images/experiment_result.png)

Вся инфраструктура проекта, Gitlab Runner и тестовый контур FastAPI сервиса развёрнуты на удаленной машине под Linux, эксперименты проводились на локальной Windows машине.

Описание инфраструктуры проекта вы можете найти в репозитории https://gitlab.com/roman_odobesku/mlops_itmo_infrastructure

Описание сервиса вы сможете найти в репозитории https://gitlab.com/roman_odobesku/mlops_itmo_serving